集思廣益: 撼動淺藍, 和理非應該去做既野: 建構紅媒黑媒的Fake News Database

如果大家一直都被身邊淺藍家人, 朋友, 尤其是專業人士圈子評擊......真係唔好嬲....呢個其實係有機會用道理帶佢地返黎.....

CCTVB, 大公/文匯報, 政府官方媒體facebook, 一D 黑媒, 幫港出聲, 果D向警察致警FB, 成日都有意無意咁將失實偏頗既報道,無前因無結語, 又或者咩設計圖片, 佢地無成本咁去散播俾D藍絲圍爐, 而好多時我地都會係其他傳媒(藍絲唔睇果D)見到另一個版本, 但係要係苦海中撈番D片俾D藍絲親朋又晒時間又無組織....搞到大家各家各說.....其實好多時到最後我地會放棄左......由佢地繼續睇圍爐片....

我想問問大家有無興趣去整番個類似CCTVB fake news database , 警察fake news database , 將佢地失實,偏頗既報道用我地見到既唔同傳媒角度, 前因後果show 晒出黎, 佢出一段fake news, 我地出一段真相.....如果係一D大是大非既更加唔好放過佢地....咁做有幾個好處

1. 合情, 合理, 合法, 不需犯法, 不用衝擊, 不用割蓆
有時只要大家見到正反論調,再upload 去database 去report ,勇武/傳媒出片, 和理非搞文宣,製片找KOL, 捉人錯腳, 大家各有各做, 無爭議.

2. 還原真相, 減低佢地既公信力既同時, 大家都變得舉手之勞
大家都知CCTVB 偏頗, 如果親朋share d fake news 俾group chat, 而我地可以秒殺,下下有片有佐證, 動搖唔到深藍都動搖到淺藍....如果家有淺藍既仲有說服力罷睇CCTVB, 唔俾佢地用身邊人圍爐自High....最最最重要既係, 當佢地深信一件事而結果係一個大反差, 一時間可以會自圓其說,上得山多,久而久之就會對自己睇既新聞有自己獨立既審判能力, 咁就達到帶佢地睇人食TG 之類既結果......

3. 更易組織投訴施壓
有時見到一兩個fake news 我地會send 去廣管局投訴, 跟住大家不了了之, 依家有個地方可以集體投訴, 再找議員keep 住施壓跟進, 迫佢地出聲明又好, 罰錢又好... 總之提高佢地fake news 成本......

如果你地有更加好既idea , 不妨方享下... 希望幫到大家brainstorm....